<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Luis Beqja</title>
    <link>https://www.luisbeqja.com/blog/</link>
    <description>Recent content on Luis Beqja</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.luisbeqja.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chi é il web developer ?</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/chi-e-il-web-developer/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/chi-e-il-web-developer/</guid>
      <description>Appena passato il natale e io come tutti i programmatori del mondo ci siamo ritrovati a dover spiegare che lavoro facciamo ai nostri parenti…e come sempre l&amp;rsquo;unica risposta possibile è la solita &amp;ldquo;lavoro con il computer Nonna, creo le cose che usi con il telefono&amp;rdquo;
Ma é veramente così semplice ? Beh in realtà NO.
Il lavoro del Software Developer è più complicato e sfaccettato di quanto possa sembrare.
Partiamo dalle basi, cos&amp;rsquo;è un Software: un software é un programma aka un insieme di istruzioni che un computer interpreta ( per computer non si intende soltanto il pc ma ogni tipo di &amp;ldquo;calcolatore&amp;rdquo; es.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>top 10 film da guardare</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/10-film-da-guardare/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 04:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/10-film-da-guardare/</guid>
      <description>Dopo una lunga attesa ritorno a scrivere su questo blog, e non lo faccio da solo ma lo faccio a 4 mani con la persona piu appassionata di cinema che io conosca, il mio amico Botte :)
Ed è proprio di cinema che parliamo oggi, ecco la top 10 film da vedere assolutamente.
( non sono in ordine crescente ma casuale )
1) Whiplash Andrew Neiman è un ambizioso batterista jazz il cui sogno è di diventare il migliore musicista del conservatorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luca Cecconi e la sua Luxed</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/luca-cecconi-e-la-sua-luxed/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/luca-cecconi-e-la-sua-luxed/</guid>
      <description>Per la serie “intorno a me” oggi vi parlo di Luca Cecconi e la sua LUXED.
Ho deciso di scrivere a Luca per una piccola intervista, sono 4 principali motivi
Mi piace Luxed, ha ottimi capi e un modo di raccontarsi degno di una maison d’alta moda
Ha è saputo mettere in mostra e fare le giuste mosse nei social
Non è il solito voler far soldi senza basi
E infine è la cosa piu interessante che vedo intorno a me nell&amp;rsquo;ultimo periodo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa è successo nel mercato Crypto </title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/cosa-e-successo-nel-mercato-crypto/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/cosa-e-successo-nel-mercato-crypto/</guid>
      <description>Negli ultimi giorni il mercato crypto è stato stravolto dal crollo di Terra/Luna una delle piu grandi crypto.
Cerco di esporre l&amp;rsquo;attacco fatto alla Stable coin UST in 5 minuti !
PODCAST 👈🏼 Luis</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa succede alle crypto ? </title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/cosa-succede-alle-crypto/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/cosa-succede-alle-crypto/</guid>
      <description>Poco tempo fa ho publicato un articolo, parlavo di Schema ponzi.
I miei articoli sono spesso pungenti e strizzano l’occhio alla gente che mi conosce, la serie “intorno a me” nasce appunto da questa idea: parlare delle cose/persone che mi circondano.
Questo specifico argomento però ha destato più scalpore del solito, in molti mi avete scritto su instagram da chi ne voleva sapere di più a chi si era già fatto fregare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un viaggio nella nuova imprenditoria digitale</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/un-viaggio-nella-nuova-imprenditoria-digitale/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/un-viaggio-nella-nuova-imprenditoria-digitale/</guid>
      <description>Poco tempo fa ho publicato un articolo, parlavo di Schema ponzi.
I miei articoli sono spesso pungenti e strizzano l’occhio alla gente che mi conosce, la serie “intorno a me” nasce appunto da questa idea: parlare delle cose/persone che mi circondano.
Questo specifico argomento però ha destato più scalpore del solito, in molti mi avete scritto su instagram da chi ne voleva sapere di più a chi si era già fatto fregare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perchè continuate a farvi truffare ? </title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/perche-continuate-a-farvi-truffare/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/perche-continuate-a-farvi-truffare/</guid>
      <description>SCHEMA PONZI, DA SEMPRE SINONIMO DI TRUFFA, MA CONTINUA A FUNZIONARE ANCORA OGGI MEGLIO CHE MAI. COSè E COME FUNZIONA.
Lo schema ponzi che prende il nome dal suo inventore Carlo Ponzi ( come non poteva non essre italino ) nasce nel 1903 Negli USA, ma ancora oggi miete vittime in tutto il mondo, non mi starò a dillungare sulla sua nascia e come funzionava il primo schema ponzi. Oggi voglio insegnarvi come proteggervi e come sgamarli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gli artisti che devi conoscere</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/gli-artisti-che-devi-conoscere/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 02:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/gli-artisti-che-devi-conoscere/</guid>
      <description>Emilio Villalba https://emiliovillalbaart.com/work
1984 America | I Don&amp;rsquo;t See
René Magritte
Belga 1898 | Il figlio dell&amp;rsquo; uomo
Johnson Tsang https://johnsontsang.wordpress.com/
Cinese 1993 | Lucid Dream
Gustav Klimt
Austriaco 1862 | Il bacio
Jago https://jago.art/it/opere/
Italiano 1987 | Habemus Hominem
Julien Malland
Francese 1972
Kebba Sanneh https://kebba.fr/projects
Francese Dark
Aleksandra Waliszewska
1976 Polacca Bocche dipinte
Real Brian
Brasiliano
xuhxyn https://www.instagram.com/xuhxyn/
Placca | I SUOI OCCHI BRUCIANO
Kai Samuels-Davis https://www.kaisamuelsdavis.com/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Borgonovo, l’inizio del declino - 2</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/borgonovo-l-inizio-del-declino-2/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 09:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/borgonovo-l-inizio-del-declino-2/</guid>
      <description>Concretamente quali sono i problemi che a Borgonovo continuano ad aumentare: Sporcizia Negozi chiusi Nessuna vita notturna e diurna Passeggiare per il centro di Borgonovo sta diventando sempre meno piacevole&amp;hellip;
I negozi che prima popolavano Via Roma stano piano piano chiudendo tutti...e non è colpa della pandemia perché questo fenomeno è ormai da anni che va a vanti.
I dati cosa ci dicono ? A Borgonovo il 30 dicembre 2020 eravamo in 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNA GUERRA CHE CI MERITIAMO ? </title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/una-guerra-che-ci-meritiamo/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 02:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/una-guerra-che-ci-meritiamo/</guid>
      <description>15 aprile 2003 – il deputato liberale Sergei Yushenkov, 52 anni, è ucciso mentre tornava a casa
9 luglio 2004 – il giornalista investigativo americano Paul Klebnikov, 41 anni, viene ucciso mentre lascia gli uffici Forbes
23 novembre 2006 – l’ex agente di intelligence e avversario di Putin Alexander Litvinenko, 43 anni, muore avvelenato col polonio a Londra
15 luglio 2009 – l’attivista per i diritti umani Natalia Estemirova, 50 anni, che investigava sugli abusi del governo nel Caucaso del Nord, è rapita a Grozny e e ritrovato uccisa diverse ore dopo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Borgonovo, l’inizio del declino </title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/borgonovo-l-inizio-del-declino/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 09:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/borgonovo-l-inizio-del-declino/</guid>
      <description>Parte 1:
Ed eccoci qua, come al solito, a fare i conti con tante belle parole e fatti quasi inesistenti.
Ma d’altronde ci siamo abituati no? Siamo pronti mentalmente alla delusione, al fallimento…forse condizionati anche dagli ultimi tempi, che ne dite?
In particolare vorremmo fare il punto della situazione su come un paese, se trascurato, possa cambiare completamente volto, in poco più di 5 anni…
Sicurezza, pulizia, efficienza…solo un lontano ricordo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>...e poi? ...perché proprio filosofia?</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/perch%C3%A9-proprio-filosofia/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 22:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/perch%C3%A9-proprio-filosofia/</guid>
      <description>Dopo cinque anni di elementari, tre di medie e altri cinque di superiori, uno studente italiano si ritrova a dover fare i conti con il proprio futuro.
Una parte dei ragazzi intraprende fin da subito la carriera lavorativa e l’altra parte invece decide di proseguire il proprio percorso di studi all’università.
Già scegliere di continuare a studiare è un prova di coraggio notevole, ma chi addirittura sceglie una facoltà inusuale, ha deciso di complicarsi ulteriormente l’esistenza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ho investito nella marijuana ? </title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/ho-investito-nella-marijuana/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/ho-investito-nella-marijuana/</guid>
      <description>innovative industrial properties E&amp;rsquo; il nome dell&amp;rsquo;ultima azienda su cui ho investito, lavora nel mercato della canapa ( cannabis ).
Ho deciso di investirci per due ragioni principali: la prima è che dato il crollo dei mercati avvenuto recentemente molte delle aziende cha avevo sottocchio sono scese estremamente di prezzo ( tra cui IIPR ). La seconda è che credo fortemente nel mercate della cannabis a livello ricreativo ( oltre che a livello medico e tessile ) credo che sia un mercato messo in ombra dalla Pandemia ma che non abbia assolutamente cambiato le basi su cui si poggia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cristiani = Complottisti</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/senza-sogni-copy/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/senza-sogni-copy/</guid>
      <description>CRISTIANESIMO.
Ho fatto un vecchio post sul cristianesimo&amp;hellip;dove lo “elogiavo” come strumento culturale che STORICAMENTE ci ha permesso di creare una civiltà unita.Ho fatto un vecchio post sul cristianesimo&amp;hellip;dove lo “elogiavo” come strumento culturale che STORICAMENTE ci ha permesso di creare una civiltà unita.Ho fatto un vecchio post sul cristianesimo&amp;hellip;dove lo “elogiavo” come strumento culturale che STORICAMENTE ci ha permesso di creare una civiltà unita.
Ho fatto un vecchio post sul cristianesimo&amp;hellip;dove lo “elogiavo” come strumento culturale che STORICAMENTE ci ha permesso di creare una civiltà unita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come sono diventato un truffatore 💎</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/come-sono-diventato-un-truffatore/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/come-sono-diventato-un-truffatore/</guid>
      <description>Atto 1 - L’idea Era la notte del 25 marzo 2019. Io, come al solito ero davanti al PC, un pò programmare e un pò a bazzicare su internet.
L&amp;rsquo;orologio digitale di Windows batteva ormai le 3:00, la voglia di dormire era lontana e la curiosita che attanaglia le mie giornate molta. Mi imbattei in un video, uno dei tanti su “come ho smascherato il truffatore di Amazon” mi incuriosii, lo apri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senza sogni</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/senza-sogni/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/senza-sogni/</guid>
      <description>Senza sogni Vedo intorno a me, gente che non sa cosa fare della propria vita, capisco che non sia facile sapere cosa fare del propio futuro ma so anche che senza cercare di dare un senso ai propri giorni si spreca solo tempo prezioso. Gente che studia per studiare, lavora per lavorare, fa quello che non vorrebbe fare solo perchè gli viene imposto. Non capisco i miei coetanei che come ambizione hanno quella di lavorare in fabbrica tutta la vita, prendere 1500€ e non potersi pagare una vacanza in futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intorno a me - 1</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/intorno-a-me-1/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/intorno-a-me-1/</guid>
      <description>intorno a me è una rubrica che parla del mondo che mi circonda, delle persone che vedo e delle cose che sento
Testo di Susanna Ferri
Lo scrivo perché ho paura di dimenticarlo.
Quando misi il primo piede dentro quella casa mi stupì subito quanto il parquet scricchiolasse ad ogni nostro passo, erano i nostri corpi troppo pesanti o i nostri pensieri?
Mi chiesi se volessi un the, risposi di sì, solo dopo capii che, in realtà, era un concentrato di vitamina C, comparabile al Polase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My investments 💰</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/my-investments/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/my-investments/</guid>
      <description>Finalmente quest&amp;rsquo;anno ho iniziato ad interessarmi alla finanza, ho solo 19 anni e ieri ho ricevuto il mio primo stipendio di 1000 miseri euro, non aspettatevi grosse somme quindi, anzi. 🥲
Il capitale investito è molto piccolo si tratta di circa 1600€ suddivisi in un PAC e una percentuale in Crypto
Se non conosci qualcuna di queste parole, tranquillo spiegherò tutto più avanti 😊 Cos’è un PAC? Partiamo dal investimento più ampio, quello sul PAC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perché la religione é (stata) così importante</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/post/perche-la-religione-e-stata-cosi-importante/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/post/perche-la-religione-e-stata-cosi-importante/</guid>
      <description>La religione ?
Sí, proprio così, la religione ha avuto un ruolo imprescindibile nella storia della nostra evoluzione, senza essa probabilmente non saremmo stati in grado di arrivare a governare il pianeta in cui viviamo.
Inciso
Questo NON è un testo religioso anzi, chi mi conosce sa bene come la penso sulla spiritualità, questo è un testo sull&amp;rsquo;importanza sociale e politica che quest&amp;rsquo;ultima ha avuto. Non intendo in alcun modo criticare chi pratica una qualsiasi religione</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/about/</guid>
      <description>Etiam porta sem malesuada magna mollis euismod. Duis mollis, est non commodo luctus, nisi erat porttitor ligula, eget lacinia odio sem nec elit. Donec id elit non mi porta gravida at eget metus. Donec sed odio dui.
Donec sed odio dui. Nulla vitae elit libero, a pharetra augue. Nulla vitae elit libero, a pharetra augue. Praesent commodo cursus magna, vel scelerisque nisl consectetur et.
Nulla vitae elit libero, a pharetra augue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luis Beqja</title>
      <link>https://www.luisbeqja.com/blog/authors/luis-beqja/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.luisbeqja.com/blog/authors/luis-beqja/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
